<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accomplishments on Olivier Gerbron - Head of Devops @Karhoo</title>
    <link>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/</link>
    <description>Recent content in Accomplishments on Olivier Gerbron - Head of Devops @Karhoo</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ventouxman 2020</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ventouxman-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ventouxman-2020/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Friends&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-03.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-04.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-05.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4087023297&#34;&gt;Strava - Vélo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4087022822&#34;&gt;Strava - Course à pied&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Une année est passée depuis mon dernier triathlon à Nice (pour les championnats du monde Ironman 70.3 à Nice), parce que occupés
à être parents et qu&amp;rsquo;un virus a annulé toutes les courses. Un petit championnat tout de même avec les courses virtuelles Ironman
organisées en juin, mais très différent d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;vraie&amp;rdquo; course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref me voici engagé dans la course du Ventouxman avec l&amp;rsquo;un de mes amis Matthieu, avec au programme:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 km de natation dans le lac de Lapalud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;90 km de vélo, avec l&amp;rsquo;ascension du Mont Ventoux (donc un total de 2300m D+, c&amp;rsquo;est&amp;hellip; beaucoup)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 km de course à pied en forêt, avec 400m D+ et des passages assez techniques&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avec un an de triathlon en plus dans les jambes, j&amp;rsquo;ai hâte de voir les progrès que j&amp;rsquo;ai pu faire sur le vélo, même si l&amp;rsquo;entraînement
fut loin d&amp;rsquo;être optimal. L&amp;rsquo;objectif était surtout de voir où en était la machine et de prendre le départ avec l&amp;rsquo;un de mes meilleurs amis (Matthieu), ça rajoute du plaisir et des souvenirs!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivés sur place la veille, le protocole anti Covid rend le dépôt des vélos plus rapide, au moins ça de gagné en énergie perdue à attendre.
Mon emplacement vélo est juste à la sortie de la natation, juste à côté des vélos des pros 😁, bon point quand on sort de l&amp;rsquo;eau un peu étourdi! Dernière étape, dépôt du sac pour la course à pied, et pendant la conversation, Matthieu me parle du porte dossard, et là&amp;hellip; je m&amp;rsquo;exclame &amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai oublié mon porte dossard à la maison le ***&amp;rdquo;.
Matthieu rigole avant de se rendre compte qu&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;a lui aussi oublié ah ah ah&amp;hellip; les deux gars super contents de faire la course ensemble et qui ne font pas bien leur sac.
D&amp;rsquo;habitude je suis un vrai militaire sur la discipline et la logistique d&amp;rsquo;avant course, ça m&amp;rsquo;apprendra à me relâcher.
Sauf qu&amp;rsquo;il nous en faut absolument un, on se rend dans les stands de la course, aucun porte dossard, on se dit donc qu&amp;rsquo;on va aller au Décathlon le plus proche.
Il est pas loin c&amp;rsquo;est cool, je dis en rigolant à Matthieu &amp;ldquo;Ce serait drôle qu&amp;rsquo;il y en ait plus qu&amp;rsquo;un&amp;rdquo; ah ah ah. Ah ah ah&amp;hellip; 😅 parfois c&amp;rsquo;est bien de se taire.
Je propose à Matthieu de se battre (en toute amitié) pour savoir qui aurait le porte dossard, mais il refuse en rigolant (parce qu&amp;rsquo;il sait très bien qu&amp;rsquo;il va perdre).
On demande au vendeur s&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;en ont pas en stock, la réponse est non forcément.
Direction le Décathlon à 20min de route, où on trouve enfin un autre porte dossard,sauvés!
Que de stress et d&amp;rsquo;énergie perdue&amp;hellip; On rejoint la maison pour se détendre et préparer les affaires pour le lendemain, avec nos compagnes respectives et baby 🥰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ de la course à 7h40, donc levés à 5h45, ce sera Pauline qui nous déposera sur le lieu du départ pour laisser baby dormir.
Deux oeufs, oléagineux et un café, petit déjeuner typique d&amp;rsquo;avant course, et on prend la voiture.
On se raconte qu&amp;rsquo;on a tous entendu l&amp;rsquo;orage pendant la nuit, il reste quelques grondements dans le lointain, mais la météo annonce juste un peu de pluie, pas très grave.
Je préfère cette température que la canicule que l&amp;rsquo;on avait eu sur l&amp;rsquo;Ironman de Nice en 2019. Arrivée au parc à vélo, on regonfle les pneus, on prépare les affaires.
Je rejoins Matthieu à son vélo et commence à mettre ma nouvelle combinaison de natation (que je vais ENFIN pouvoir utiliser dans une course).
Et en même temps commence une douce pluie, qui se transforme quelques secondes plus tard en averse, obligés de s&amp;rsquo;abriter sous les arbres! Les éclairs zèbrent de plus en plus le ciel, et on compte les secondes entre la lumière et le son pour constater que l&amp;rsquo;orage se rapproche de nous, pas bon.
L&amp;rsquo;heure du départ approche mais l&amp;rsquo;organisation temporise, en nous prévenant que l&amp;rsquo;orage devrait nous contourner. Vingt minutes plus tard l&amp;rsquo;organisation nous annonce qu&amp;rsquo;ils vont être obligés d&amp;rsquo;annuler la natation, l&amp;rsquo;orage ne se calme pas (la pluie non plus) et nager dans ces conditions est trop dangereux.
Normal, mais extrêmement décevant! Le départ sera donc à 8h15, avec seulement du vélo et de la course à pied. Le problème est que nous avons tous déjà donnés nos affaires d&amp;rsquo;après course, nous sommes donc pour la plupart sous la pluie avec nos affaires de course déjà trempées, et que l&amp;rsquo;on refroidit assez vite.
Quelques minutes plus tard, nouvelle annonce, les conditions au sommet du Mont Ventoux sont très dangereuses, orage, pluie torrentielle, vent à 100km/h et du brouillard, autant dire bien trop périlleux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La décision est actée de réduire le vélo à 75km et d&amp;rsquo;emprunter la montée par Maleucène, et donc de ne pas monter jusqu&amp;rsquo;en haut du Ventoux, dommage. La pluie se calme (mais il pleut toujours), et le départ commence finalement à 8h30. De nombreux participants préfèrent abandonner avant le départ, il faut vraiment se faire violence pour oublier le froid actuel et les conditions de course qui nous attendent.
Je grelotte de froid en m&amp;rsquo;approchant de la ligne de départ, je n&amp;rsquo;ai que ma trifonction (très fine) et mes manchons que j&amp;rsquo;avais prévu au cas où. Deuxième erreur de logistique, il faut tout prévoir pour une course en montage. Je passe devant Matthieu (les départ sont donnés par ordre de dossard croissant), et enfin les premiers coups de pédale, il est temps de se rechauffer un peu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai depuis peu un capteur de puissance sur mon vélo, qui me permet de très bien gérer mon allure. Pour les geeks des chiffres, j&amp;rsquo;avais prévu (avec l&amp;rsquo;aide du site &lt;a href=&#34;https://bestbikesplit.com&#34;&gt;bestbikesplit&lt;/a&gt;) de partir sur une moyenne de 250 Watts, que je savais pouvoir tenir plus de 3h et pouvoir faire une bonne course à pied derrière. Il fallait donc rester à 220 Watts sur les 50 premiers kilomètres puis monter à 280 Watts sur la montée du col. Je me cale donc à cette allure, bien posé sur mes prolongateurs. Les jambes ont bien progressé! Je roule entre 37 et 40 km/h sans difficulté, et je double beaucoup de monde. Les choses ont changé depuis Nice, je suis vraiment content! On enchaîne les routes assez plates, le début du parcours est vraiment roulant. J&amp;rsquo;arrive à rester calme bien que les jambes bouillonnent d&amp;rsquo;énergie. La pluie a un tout petit peu cessée, enfin. Première difficulté après 50km ça grimpe fort, je m&amp;rsquo;ajuste à 280-290 Watts et je me dis que ça passe facile. La pluie reprend de plus belle, encore plus fort qu&amp;rsquo;au départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première (et dernière parce qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a que de la montée) descente un peu technique, passage que j&amp;rsquo;affectionne particulièrement. Sauf que c&amp;rsquo;est impossible d&amp;rsquo;aller vite, l&amp;rsquo;eau tombe tellement fort qu&amp;rsquo;il y a un torrent sur la route, je me prends beaucoup d&amp;rsquo;eau dans les yeux avec la pluie qui tombe et l&amp;rsquo;eau qui remonte des pneus, mes yeux sont réduits à deux petites fentes, et la visibilité est vraiment réduite. Pour courronner le tout, mes jantes en carbone (qui n&amp;rsquo;offrent déjà pas un super freinage) donnent l&amp;rsquo;impression de freiner dans le vide, je suis obligé d&amp;rsquo;anticiper plus de 100m à l&amp;rsquo;avance pour éviter de me retrouver dans le décors. Pas grave, c&amp;rsquo;est le jeu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On attaque enfin le plat principal, la montée par Malaucène. J&amp;rsquo;ai choisi de ne pas regarder mon compteur de kilomètre pour rester concentré sur les watts, je n&amp;rsquo;ai donc aucune idée d&amp;rsquo;où est l&amp;rsquo;arrivée, mais ça m&amp;rsquo;aide à rester dans le présent. On grimpe, on grimpe, la pluie n&amp;rsquo;arrête toujours pas de tomber, ça ressemble plus à du kayak que du vélo. Je suis plutôt bien, les jambes sont ok, j&amp;rsquo;ai chaud et je me nourris régulièrement. Sauf que quand on grimpe, la température descend, et on grimpe&amp;hellip; doucement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers la moitié de la montée, je me rends compte que mes doigts sont plus proches du bleu que du blanc, et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir les bras et les pieds engourdis.
Pas vraiment une impression puisque 10min plus tard je me dis que je commence vraiment à avoir froid, alors que je monte toujours à 290 Watts (environ 90% de ma FTP, donc grosse intensité). Je vois le camion de la croix rouge passer, je pense que certains font de l&amp;rsquo;hypothermie. Quelques kilomètres plus haut, mon souffle fait de la vapeur d&amp;rsquo;eau avec le froid et la pluie, et je n&amp;rsquo;ai vraiment plus aucune sensation dans les pieds et les mains.
J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;être en Normandie en plein hiver! La course se corse un peu, mais je vois une borne sur le côté indiquant la fin de la montée dans 5km, ouf!
Quelques coups de pédales plus tard je vois l&amp;rsquo;entrée du parc de transition, et je suis obligé de m&amp;rsquo;arrêter avant la ligne pour déchausser, impossible de desserer mes chaussures avec les doigts gelés.
Je cours tant bien que mal jusqu&amp;rsquo;à mon emplacement, je tremble de froid et j&amp;rsquo;ai du mal à calmer ma respiration. C&amp;rsquo;est la première fois de ma vie que j&amp;rsquo;ai aussi froid (et pour ceux qui me connaissent j&amp;rsquo;ai globalement toujours chaud). Je change de chaussures avec quelques cris de douleurs, et je m&amp;rsquo;élance pour la course à pied.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les 20km ont été réduits à 15km, donc seulement 3 tours de 5km. Première expérience de course à pied avec les pieds et les jambes gelées, franchement à éviter 😅 j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;être Forest Gump avec ses armatures métalliques lorsqu&amp;rsquo;il était petit. Mon souffle est toujours saccadé, je tremble pendant que je cours et mes jambes sont tellement froides qu&amp;rsquo;elles se contractent erratiquement, et surtout douloureusement.
Je suis obligé de faire des tous petits pas pour éviter les crampes et les douleurs. Bonne nouvelle par contre, le parcours est vraiment très cool, et le peu de coureurs m&amp;rsquo;indiquent que je dois être assez bien placé! 5km plus tard la chaleur revient enfin, et je peux enfin reprendre une vraie foulée. Je redouble les participants qui m&amp;rsquo;avaient doublés pendant mon tour de (ré)chauffe, je vais pas me laisser abattre!
Passage du premier tour sous les encouragements d&amp;rsquo;Audrey, Pauline et baby, ça ravigote! Deuxième tour avec de biens meilleurs sensations, et surtout une sensation étrange dans la chaussure gauche, parce que j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;elle est pleine de terre (logique puisque l&amp;rsquo;on court dans la boue). Puis je réfléchis et me souviens que pour préparer les transitions, je mets dans mes chaussures ce dont j&amp;rsquo;aurai besoin pour éviter de fouiller dans le sac. Je compte les barres énergétiques que j&amp;rsquo;ai dans ma poche dorsale (dattes et noix de cajou 🤤, une, deux&amp;hellip; Où est la troisième? Voilà voilà, c&amp;rsquo;est donc de la datte que je sens entre mes doigts de pied, et que je vois ressortir par les mailles de la chaussure, classe. Une bonne histoire à raconter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Troisième et dernier tour, je déroule et je me sens bien, un quatrième tour ne m&amp;rsquo;aurait pas dérangé, même dans ses conditions. Je suis quand même content d&amp;rsquo;en terminer, le froid m&amp;rsquo;a vraiment fait mal.
Je passe la ligne en 4h19 et finis en 49ème position. Nous étions 850 inscrits, seulement 530 ont terminé (entre les non partants et les abandons, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hécatombe).
Le niveau devant était vraiment élevé, j&amp;rsquo;aurai peut être gagné quelques places sans le froid, mais je pense que je suis à ma place. J&amp;rsquo;attends l&amp;rsquo;arrivée de Matthieu, qui a l&amp;rsquo;air vraiment serein, il a vraiment progressé aussi, c&amp;rsquo;est top!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une super expérience malgré les conditions dantesques, mon seul regret est de ne pas avoir pu profiter du paysage, parce qu&amp;rsquo;on ne voyait absolument rien.
Apparement je n&amp;rsquo;ai pas été le seul à avoir quelques mésaventures, puisque Matthieu a crevé. Après 5km de course 😆 Il faudra revenir! Place à la récup et à la prochaine course le week-end prochain (avec un PORTE DOSSARD!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enorme merci à nos supportrices (😍😍), à mon entreprise Karhoo pour son support, à mon club de course à pied le LHSA, et toujours Rosalie de &lt;a href=&#34;http://www.libreforme8.com/&#34;&gt;Libreforme8&lt;/a&gt;, pour ses conseils si efficace pour ma nutrition et mon hydratation. Et surtout merci à Matthieu d&amp;rsquo;avoir fait cette course avec moi, un super moment de partage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Championnats du monde IRONMAN 70.3 2019 - Nice</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ironman-703-wc-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ironman-703-wc-2019/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-00.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-00.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-03.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-04.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34;  href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-05.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman703nice2019-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2691482951&#34;&gt;Strava - Natation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2691483782&#34;&gt;Strava - Vélo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2691483197&#34;&gt;Strava - Course à pied&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Comme on dit souvent: &amp;ldquo;une bonne chose de faite!&amp;rdquo;. Dans la To Do liste de la vie, je peux cocher &amp;ldquo;Participer à des championnats du monde&amp;rdquo;, bien que cet élément ait plutôt été dans les rêves plutôt que dans le réalisable. Quelle expérience et de chemin parcouru depuis ma décision de faire un ironman en Août 2018! J&amp;rsquo;étais parti pour en faire un pour mes 30 ans, et j&amp;rsquo;ai finalement fini avec ces championnats du monde 😁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5700 athlètes dans cette course à laquelle on ne peut participer qu&amp;rsquo;en se qualifiant, autrement dit les meilleurs de chaque course qualificative. Le résultat au classement est moins valorisant que les précédentes courses, mais vu la densité du niveau c&amp;rsquo;est une grande satisfaction: 720eme/3262 au classement homme et 163eme/454 dans ma catégorie (30-34 ans). Je visais un top 1000 au général, c&amp;rsquo;est bon! Comme cette qualification n&amp;rsquo;était pas prévue, le but était avant tout de prendre un maximum de plaisir, le tout avec la meilleure performance dont j&amp;rsquo;étais capable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ de la natation à 7h57 pour les 30-34ans, pas trop tôt pour une fois. Donc lever à 5h, les affaires sont déjà prêtes, et l&amp;rsquo;excitation mêlée de stress aussi. C&amp;rsquo;est pas tous les matins qu&amp;rsquo;on se lève pour ce genre d&amp;rsquo;événement ! J&amp;rsquo;ai bien géré ma semaine pré course en me couchant tôt, donc même avec un réveil assez matinal j&amp;rsquo;ai eu 7h de sommeil. Petit dej de course dans l&amp;rsquo;estomac (2 oeufs + oléagineux + café), mon pilote de femme Audrey me conduit à la ligne de départ, en prenant un itinéraire avec zéro bouchon, ça épargne du stress. Il fait un peu frais sur la promenade des anglais (16 degrés), mais la douche froide arrive ensuite. L&amp;rsquo;eau de la méditerranée est à 25,6 degrés, soit 1 degrés au dessus de la limite pour autoriser la combinaison de natation 😭 la vieille l&amp;rsquo;eau était à 24 degrés, les femmes ont donc eu droit à la combi, on était donc tous confiants pour l&amp;rsquo;avoir: raté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les non initiés, nager en combinaison est un gros gain, le néoprène vous fait flotter beaucoup plus, l&amp;rsquo;eau &amp;ldquo;accroche&amp;rdquo; beaucoup moins, et on peut donc nager quasiment sans battre des pieds, ce qui permet d&amp;rsquo;économiser énormément les jambes pour la suite. L&amp;rsquo;interdiction de la combinaison reste assez rare en triathlon, on ne nage pas souvent dans des eaux aussi chaudes! Bon la rareté pour mon expérience en triathlon on repassera, 4 triathlons à mon actif et déjà 2 avec combinaison interdite (la poisse…).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pas grave, j&amp;rsquo;ai quand même bien progressé en natation, ça va le faire, je garde mon objectif de moins de 30 min sur les 1,9km. Passage à l&amp;rsquo;aire de transition pour vérifier la pression des pneus et déposer la gourde plus le ravitaillement, et en avant pour déposer le sac avant d&amp;rsquo;aller au départ. Derniers réconfort et encouragements avec ma moitié, je me change et j&amp;rsquo;y vais. Je remarque au passage les physiques très secs et musclés des autres participants, y&amp;rsquo;a pas à dire on est pas à la petite course du patelin du coin 😂. On sent bien que les gars sont là pour la performance et pas pour être simples finishers, ça tombe bien moi aussi, ça va être un beau combat ⚔⚔&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;natation&#34;&gt;Natation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En allant au départ, je croise Pauline et Matthieu qui sont venus m&amp;rsquo;encourager, c&amp;rsquo;est vraiment trop cool d&amp;rsquo;avoir des amis qui viennent vous supporter! Je me positionne sur la ligne, je vois mon père sur la gauche l&amp;rsquo;appareil photo dans la main en faisant de grands gestes, je ne sais pas qui est le plus heureux d&amp;rsquo;être ici 😂 6 bip courts, 1 bip long et top départ, on court sur les galets (aïe), et on plonge comme des brutes dans l&amp;rsquo;eau. Bah oui on reste des hommes il faut bien montrer qui est le plus fort. Ça part fort, les bras sont au rendez vous et malgré l&amp;rsquo;absence de combi je sens que je nage bien. Pendant une course ce n&amp;rsquo;est plus le moment de penser à sa technique, on laisse le corps faire avec ses automatismes et on se concentre pour s&amp;rsquo;orienter et mettre de la fréquence dans les bras. Bref je nage, les sensations sont différentes vu que je porte mes habits de course, et là je me rends compte que les mouvements d&amp;rsquo;eau près de mon bassin, c&amp;rsquo;est tout simplement l&amp;rsquo;eau qui s&amp;rsquo;engouffre dans les poches ventrales et dorsales de mon maillot, pour mettre le ravitaillement pendant les épreuves suivantes. Autant dire que j&amp;rsquo;ai un parachute, efficace pour nager 😅 je commence à comprendre pourquoi je me fais doubler depuis quelques temps. Le problème quand la combinaison est interdite, c&amp;rsquo;est que l&amp;rsquo;on a pas accès au sac de transition le matin la course, donc impossible de déposer mon maillot, alors que cela aura été bien plus pratique (et rapide) de nager torse nu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tant pis pour moi je continue à progresser, les 30 min sont toujours en tête. Sur le chemin du retour, je profite du soleil qui se lève sur la mer à chaque respiration, c&amp;rsquo;est quand même super beau! J&amp;rsquo;arrive à la fin de la nage, je sens des brûlures sur les épaules à cause du frottement du maillot (qui n&amp;rsquo;arrive pas avec la combi!), mais c&amp;rsquo;est cool l&amp;rsquo;eau de mer c&amp;rsquo;est salé (Ça pique 😱). J&amp;rsquo;attrape le bras d&amp;rsquo;un bénévole à la sortie de l&amp;rsquo;eau frais comme un gardon, mais pas aussi rapide apparemment puisque je sors en 33&#39;35&amp;quot;, un peu déçu du chrono… mais c&amp;rsquo;est le jeu ma pauvre Lucette, pas de combi, pas de chrono!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vélo&#34;&gt;Vélo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je déboule dans la transition, attrape mon casque et mes chaussures et je file comme le vent à mon vélo, j&amp;rsquo;entends le mégaphone d&amp;rsquo;audrey mais je reste dans ma bulle, j&amp;rsquo;essaie de me concentrer pour ne pas que ma mauvaise perf en nage ne me démoralise, c&amp;rsquo;est que le début! Point positif je fais ma transition en 3&#39;30&amp;quot;, bien mieux que mes 10&#39; à Aix en Provence 😂, je saute sur mon vélo et en avant pour 92km !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les premiers kilomètres de vélo sont toujours un peu étranges, on ne sent pas encore ses jambes parce que tout le sang est dans les bras, on a pas encore chaud puisqu&amp;rsquo;on est trempé, donc j&amp;rsquo;essaie d&amp;rsquo;appuyer modérément sur les pédales pour éviter de me mettre dans le rouge. 10km de plat pour commencer, je me fais déjà doubler par d&amp;rsquo;autres gars avec des mollets sortis d&amp;rsquo;une compétition de culturisme, avec mes mollets de poulet je me sens frêle 😂 pas grave on verra qui est la gazelle à la course à pied! Première difficulté au bout de 14km, avec des passages en côte à 17%&amp;hellip; J&amp;rsquo;ai tout à gauche comme on dit dans le cyclisme (la vitesse la plus facile 😉) et pourtant je dois me mettre en danseuse pour avancer, mes cuisses brûlent! Je double (un peu), je me fais doubler (trop à mon goût), mais je sais déjà qu&amp;rsquo;il faut que je progresse avant de pouvoir tenir les allures des meilleurs, après tout ça ne fait que 10 mois que je fais du vélo (mais ça ta fierté elle s&amp;rsquo;en moque pendant une course bien évidemment). Arrive l&amp;rsquo;obstacle du parcours, le col de Vence de 14km à 6% de moyenne, c&amp;rsquo;est pas ici que tu passes le mur du son. Donc j&amp;rsquo;attends que ça passe, en contrôlant ma fréquence cardiaque d&amp;rsquo;un oeil (pour ne pas aller &amp;ldquo;dans le rouge&amp;rdquo;), en profitant du paysage et en me disant qu&amp;rsquo;après être monté si haut ça va redescendre!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panneau d&amp;rsquo;arrivée du col de Vence, on peut relancer le vélo! A ce stade il ne reste que deux petites montées au milieu des 45km de descente. Je rentre dans mon domaine, je suis bien meilleur en descente qu&amp;rsquo;en montée (que ce soit à pied ou en vélo), je commence à doubler beaucoup de monde et sans difficulté, il suffit de ne jamais freiner 😁 en prenant bien les trajectoires et en anticipant correctement, on conserve beaucoup plus de vitesse et d&amp;rsquo;inertie, je ne compte plus le nombre de gars que je dépasse en prenant l&amp;rsquo;extérieur du virage tellement la différence de vitesse est grande. Sauf que ces mêmes gars ont tellement de force dans les jambes que la moindre portion de plat leur suffit pour me rattraper, donc je pousse mon avantage au maximum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fin de parcours de 10km sur du plat, j&amp;rsquo;ai plutôt bien géré ma nutrition et mon eau, je me sens bien. Je me pose sur les prolongateurs pour terminer cette partie, avec une vitesse de 40,5km/h, je me dis que c&amp;rsquo;est cool je vais vite! Hé bien même à cette vitesse je me faisais toujours doubler 😂 les types ont des pistons à la place des jambes. Je tente plusieurs fois de me mettre en mode chasseur comme avec Benjamin Benoist, mais rien n&amp;rsquo;y fait c&amp;rsquo;est trop rapide pour moi, inutile de griller des cartouches avant la course à pied. Fin de parcours sur la promenade des anglais, j&amp;rsquo;entends en coup de vent mes supporters et la super ambiance, je retire mes chaussures encore sur vélo et fais un super saut sur mes pieds pour me mettre à courir, de concert avec un autre participant et sous les acclamations du public, avec un surprenant &amp;ldquo;Ouuuaaa magnifique saut les gars&amp;rdquo; d&amp;rsquo;un supporter, ça m&amp;rsquo;a beaucoup fait rire 😂.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;course-à-pied&#34;&gt;Course à pied&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comparé à mon état en arrivant à la même transition pendant l&amp;rsquo;ironman en juin, c&amp;rsquo;est le jour et la nuit ! Je cours vite poser mon vélo, je dois même pousser un gars qui n&amp;rsquo;avançait pas assez vite pour moi (très poliment bien évidemment, t&amp;rsquo;inquiète Maman je suis bien élevé). Changement de chaussures, je jette mon sac de transition aux bénévoles (version pour ma mère: je donne avec précautions mon sac aux bénévoles en les remerciant pour leur travail pour cette super course, et en leur souhaitant bon courage), et je pars sur la promenade des anglais pour 21km! Transition fusée en 1&#39;48&amp;quot;, je suis content (sur ce coup là je suis presque aussi bon que le champion olympique Alistair Brownlee qui fait sa transition en 1&#39;27&amp;quot;, j&amp;rsquo;espère que la reine d&amp;rsquo;Angleterre est fière de moi). Bon j&amp;rsquo;ai oublié ma casquette au passage, mais je ne compte pas m&amp;rsquo;éterniser pendant ce semi marathon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Premier passage devant ma famille et mes amis après 1km, je lève le poing parce que ça va bien et que j&amp;rsquo;ai une revanche à prendre sur ces cyclistes qui m&amp;rsquo;ont écoeuré sur le vélo, je suis chaud! Premiers kilomètres avalés en 3&#39;45&amp;quot;/km (16km/h), les jambes sont bien et les sensations aussi, mes mollets de poulet me propulsent sans effort. Je double à la pelle, c&amp;rsquo;est bon pour le mental, et personne ne me double (encore mieux)! Je passe les 10km sans problème en gardant la même allure, mieux vaut être un peu conservateur à pied sur la première moitié. Je repasse devant mes supporters, encore un shot d&amp;rsquo;adrénaline 😁 c&amp;rsquo;est parti pour le 2eme et dernier tour sur la promenade des anglais, avec une petite baisse de régime et des cloques sous les doigts de pieds (deuxième fois que ça m&amp;rsquo;arrive avec ces chaussures, je reprendrai pas ce modèle !), mais je me reprends après 2 kilomètres, je vais pas me laisser abattre si facilement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je me fais doubler pour la troisième fois au 13eme kilomètres, dont les deux premières fois à des ravitaillements où j&amp;rsquo;avais ralenti pour boire, j&amp;rsquo;avais donc laissé passer, mais j&amp;rsquo;avais bien l&amp;rsquo;intention de suivre ce gars là! Je me pose à sa droite pour courir avec lui, je sens bien qu&amp;rsquo;on va vite mais ça tient bien. Après quelques centaines de mètres je me demande si je ne suis pas un peu optimiste, on était à une allure de 3&#39;27&amp;quot;/km (17,4km/h, plutôt l&amp;rsquo;allure que j&amp;rsquo;aurai si je faisais seulement un semi marathon, pas en m&amp;rsquo;amusant dans les montagnes avec mon vélo avant 😂). Je décide de ralentir, il reste tout de même quelques kilomètres, et je me recale sur mon allure précédente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 4km de l&amp;rsquo;arrivée, je me dis que l&amp;rsquo;aventure est bientôt terminée et que c&amp;rsquo;est le moment d&amp;rsquo;en profiter, 10 mois que je m&amp;rsquo;entraîne comme un forcené! Le plus naturellement du monde je me mets à sourire en courant, c&amp;rsquo;est vraiment super plaisant de courir sans trop d&amp;rsquo;efforts à ce stade de la course, sous ce magnifique soleil, avec autant d&amp;rsquo;ambiance et dans une course si relevée!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai vu quelques regards surpris de spectateurs en me voyant sourire en continuant à doubler tout le monde (oui parce que j&amp;rsquo;avais commencé à accélérer), j&amp;rsquo;ai entendu une petite fille demander à sa mère &amp;ldquo;mais pourquoi il sourit le monsieur ?&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;il est heureux le monsieur, il souffre et ses jambes tirent mais ça le rend heureux, il sourit parce qu&amp;rsquo;il est content et fier d&amp;rsquo;être arrivé ici, parce qu&amp;rsquo;il se dit qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;arrêtera de courir seulement quand ses jambes ne pourront plus le porter, parce qu&amp;rsquo;il se sent vivant et chanceux de vivre des expériences comme ça. Bon évidement je me suis pas arrêté pour lui expliquer ça, ça reste une course!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plus qu&amp;rsquo;un kilomètre, ma petite soeur Chloé était en embuscade pour courir avec moi sur le côté (comme en juin), je souris encore plus (si c&amp;rsquo;était possible), et je me dis qu&amp;rsquo;elle a été ambitieuse d&amp;rsquo;essayer de me suivre si loin de l&amp;rsquo;arrivée 😂😂 Elle a beau avoir des grandes jambes on est pas sur le même rythme, si bien que je la perds de vue après 500m (elle est rapide quand même !), l&amp;rsquo;histoire voudra qu&amp;rsquo;elle ait été bloquée par la sécurité, pas qu&amp;rsquo;elle était à bout de souffle. Dernier passage en bombe devant Audrey, mes parents, Félix, Pauline et Matthieu sur le tapis de la ligne d&amp;rsquo;arrivée, avec le poing levé, c&amp;rsquo;était une bonne course ! Je tape dans la main d&amp;rsquo;un spectateur (ou plutôt je détruit la main, elle doit encore être rouge à l&amp;rsquo;heure qu&amp;rsquo;il est), et je passe la ligne en 4h53&#39;12&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avais prévu de boucler la course en moins de 4h40, mais vu le parcours vélo ce n&amp;rsquo;était pas dans mes cordes, et sans la combinaison en natation ça devenait TRES compliqué. Pas grave, je suis satisfait de la course, bonne gestion, bonnes sensations, beaucoup de plaisir, une bonne course à pied (qui me tenait à cœur), ce n&amp;rsquo;est que partie remise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel gros kiffe d&amp;rsquo;avoir fait les championnats du monde ! Certains penseront qu&amp;rsquo;on est loin du niveau des professionnels, mais c&amp;rsquo;est aussi un championnat pour les amateurs dévoués et passionnés, qui ont un travail et une vie à côté du triathlon, impossible pour nous de nous entraîner 35h par semaine, sachant qu&amp;rsquo;on passe ce temps là à travailler (35h par semaine pour les chanceux 😂).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour donner une idée de la préparation pour ce type de course, j&amp;rsquo;ai fait depuis Octobre 2018 550h d&amp;rsquo;entraînement (139h de course à pied, 287h de vélo, 101h de natation et 23h de musculation) soit plus de 11h/semaine. Sachant que depuis mars le volume était plutôt compris entre 15 et 20h par semaine. Sans parler de l&amp;rsquo;entraînement fantôme qu&amp;rsquo;on ne compte pas dans les heures d&amp;rsquo;entraînement: les étirements, les massages, la planification des séances, la documentation sur la préparation physique et la nutrition, la mécanique sur le vélo, la logistique pour les courses, les heures de sommeil en plus, les discussions sans fin avec Benjamin Benoist (😂😂), écrire des débriefings de course etc. En plus de votre vie normale ça remplit rapidement les semaines! Autant dire qu&amp;rsquo;il faut avoir envie! Se lever le matin à 6h pour aller nager, partir au travail ensuite, monter sur le vélo en rentrant du travail ou aller courir à midi, ça demande une bonne dose de discipline et de motivation!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au final je pensais arriver à me calmer après cette course mais ça m&amp;rsquo;a tellement remotivé! J&amp;rsquo;ai pris une fessée sur le vélo, hors de question que ça recommence 😂 1461ème temps en vélo au général et 105ème temps en course à pied, on voit clairement où est ma marge de progression.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne me reste plus qu&amp;rsquo;à remercier ma merveilleuse femme qui est un soutien sans faille, pour cette expérience comme pour le reste 💙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci à mes supporters sur place (mes parents, ma petite soeur, Félix, Pauline et Matthieu) qui rendent ce moment magique, ainsi que toutes les personnes qui me soutiennent à distance et au jour le jour, ça paraît peu mais ça fait courir plus vite 😀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Merci à Denis qui me prodigue toujours ses précieux conseils d&amp;rsquo;entraînement et à Rosalie de Libreforme8, sans qui je ne mangerais pas aussi bien! Je remercie également mon entreprise Yuso, qui m&amp;rsquo;a soutenu dans mon entraînement et dans les courses. Un dernier merci à Luc Gallais pour l&amp;rsquo;interview dans le Paris Normandie, ça a rendu cette aventure encore plus cool!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et merci d&amp;rsquo;avoir tout lu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maintenant place à la récupération, place à la détente et surtout place à la prochaine aventure avec un voyageur supplémentaire 👼&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRONMAN Nice 2019</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ironman-nice-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/fr/accomplishments/ironman-nice-2019/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish line&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2493078526&#34;&gt;Strava - Natation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2493078744&#34;&gt;Strava - Vélo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/2493078859&#34;&gt;Strava - Course à pied&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Arrivée à Nice le mercredi, histoire de s&amp;rsquo;acclimater à la chaleur et de profiter de la région (on n&amp;rsquo;aurait jamais dû déménager d&amp;rsquo;ici!). Récupération des dossards, sacs de transitions et dépôt du vélo OK, je suis plus détendu qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;IRONMAN 70.3 d&amp;rsquo;Aix-en-Provence, c&amp;rsquo;est déjà un bon point. Je trouve pleins de mots de mes proches dans mon sac de dossard, ça donne de l&amp;rsquo;énergie!! Par contre ça cogne sur la prom&#39;, le temps de passer l&amp;rsquo;enregistrement tout le monde est en nage, ça s&amp;rsquo;annonce chaud pour dimanche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Briefing de course le vendredi soir, et première (mauvaise) annonce: la préfecture a imposé le raccourcissement de l&amp;rsquo;épreuve à cause de la canicule, on fera donc la nage en entier, &amp;ldquo;seulement&amp;rdquo; 150km (180km normalement) de vélo et 30km à pied (42km normalement). Un peu déçu de pas faire la vraie épreuve, sachant que la raison de la chaleur est un peu controversée: en 2017 l&amp;rsquo;IRONMAN de Nice s&amp;rsquo;est déroulé avec 37 degrés, et on ne parlera pas de l&amp;rsquo;épreuve à Hawaï où il fait un &amp;ldquo;peu&amp;rdquo; plus chaud. Le plus drôle étant que la préfecture nous a fait signer une décharge de non responsabilité pour ne pas porter plainte contre eux s&amp;rsquo;il nous arrive quelque chose&amp;hellip; ils auraient donc pu laisser l&amp;rsquo;épreuve en entier! On dira qu&amp;rsquo;ils préfèrent respecter les directives du gouvernement. Enfin je me dis que ça ne m&amp;rsquo;empêchera pas de m&amp;rsquo;amuser, je m&amp;rsquo;entraîne depuis le mois de novembre pour ça !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passons aux choses serieuses, levé à 4h le dimanche, la nuit est un peu courte mais la précédente était bonne (la plus importante), l&amp;rsquo;adrénaline fera le reste. On colle les tatouages, on prend le petit dej (2 oeufs + oléagineux = top énergie ), on attrape ma petite soeur Chloé au passage et en route pour Nice ! Vu qu&amp;rsquo;Audrey connaît bien Nice, on arrive à 100m de l&amp;rsquo;entrée du parc de transition, au poil! Je pose mon ravitaillement sur le vélo, et je pars pour la natation. J&amp;rsquo;étais parti pour me mettre dans le sas moins d&#39;1h10 (j&amp;rsquo;avais mis 34min sur la moitié de la distance d&amp;rsquo;aujourd&amp;rsquo;hui à Aix-en-Provence), et finalement je me mets dans moins d&#39;1h08, car j&amp;rsquo;ai bien progressé depuis. L&amp;rsquo;ambiance avant le départ est folle, l&amp;rsquo;organisation est vraiment forte pour booster les concurrents et le public. La combinaison tient beaucoup trop chaud, puisqu&amp;rsquo;il fait déjà 28 degrés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TOP DEPART!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;natation&#34;&gt;Natation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je m&amp;rsquo;élance dans l&amp;rsquo;eau tel un dauphin (ce que je crois) ou une grenouille (la vérité), et première déception, l&amp;rsquo;eau ne va pas du tout me rafraîchir puisqu&amp;rsquo;elle est à 24,5 degrés 😂 le premier kilomètre se passe bien, je double beaucoup de gens, et je me dis qu&amp;rsquo;ils abusent de s&amp;rsquo;être mis dans ce sas alors qu&amp;rsquo;ils nagent moins vite. C&amp;rsquo;est pas grave, doubler des participants c&amp;rsquo;est bon pour le mental. J&amp;rsquo;avais apparemment mal mis ma lunette gauche, parce que je sens un petit filet d&amp;rsquo;eau salée dans mon oeil, au point qu&amp;rsquo;après 1km5, je dois nager avec un oeil fermé&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je pensais tenir mais en fait fait l&amp;rsquo;eau salée ça pique les yeux 🤣 je m&amp;rsquo;arrête 5 secondes pour remettre mes lunettes, beaucoup plus simple que ce que je pensais, la combinaison aide vraiment pour flotter. Je repars, je n&amp;rsquo;ai pas l&amp;rsquo;impression de faire ma meilleure nage mais mes bras sont forts et je garde une bonne cadence. Quelques embouteillages aux virages, quelques coups de poing et de pied (reçus et donnés, plaisir d&amp;rsquo;offrir, joie de recevoir), et quelques difficultés à m&amp;rsquo;orienter, il faut dire que mettre des bouées de la même couleur que les bonnets ça n&amp;rsquo;aide pas pour savoir où on va.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref je commence à battre des jambes un peu plus vite à environ 300m de l&amp;rsquo;arrivée pour envoyer du sang, et je sors de l&amp;rsquo;eau sans souci, je regarde ma montre et m&amp;rsquo;arrête de surprise parce que je n&amp;rsquo;ai mis qu&#39;1h01, bien plus rapide que ce que je croyais! Autant dire que je pars en bombe dans l&amp;rsquo;aire de transition gonflé à bloc!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le temps de retirer ma combi, mettre mon casque et de la crème solaire (je suis quand même à moitié anglais, cette population ne bronze pas très bien, ma mère peut vous en parler 😂), je choppe mon vélo (enfin je galère parce que les racks de vélo sont un peu bas pour les vélos des grands) et je cours sous les encouragements d&amp;rsquo;Audrey et de Chloé, aux avants postes et facilement reconnaissables avec le mégaphone !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vélo&#34;&gt;Vélo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Début de vélo sans encombre, ça fait du bien d&amp;rsquo;avoir un peu de vent. Le début du parcours est roulant, quelques bosses mais on est encore frais à ce stade de la course. Je mange dès le début pour rattraper la dépense de la natation et forcément de l&amp;rsquo;eau parce qu&amp;rsquo;il fait déjà très chaud! Première vraie &amp;ldquo;bosse&amp;rdquo; après 18km, 300 D+ sur 10km, c&amp;rsquo;est déjà beaucoup moins drôle, mais bon je connais bien mes zones d&amp;rsquo;allure et de fréquences cardiaques, donc je me cale et j&amp;rsquo;attends que ça se passe. On repart sur une descente de quelques kilomètres et on s&amp;rsquo;attaque à la vraie bosse du parcours: 1000 D+ sur 20km, et là c&amp;rsquo;est trèèès long surtout qu&amp;rsquo;on arrive dans les hauteurs et qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a presque plus d&amp;rsquo;ombre. L&amp;rsquo;ambiance entre coureurs est top, j&amp;rsquo;ai discuté avec un allemand, un hollandais, un belge et plusieurs français, comme ça tout le monde reste positif. Il faut dire que ça les faisait bien rigoler de me voir mettre ma crème solaire pendant la montée (oui parce que j&amp;rsquo;avais pris un petit spray pour en mettre toute la course 😂).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je bois et je mange régulièrement, comme à l&amp;rsquo;entraînement tout va bien! On arrive au plateau en haut de la côte je peux relancer correctement, et les jambes ne sont pas fatigués, j&amp;rsquo;ai bien respecté mes zones. J&amp;rsquo;arrive au dernier ravitaillement avant la grande descente vers Nice, j&amp;rsquo;attrape une gourde et je relance le vélo, sauf que j&amp;rsquo;entends un joli crac dans mon pédalier, et que le coup de pédale suivant se fait dans le vide&amp;hellip; et j&amp;rsquo;entends presque ma chaîne me dire &amp;ldquo;continue sans moi!&amp;rdquo; et la voir tomber sur la route. Autant dire que je dis un mot pas très poli, casser sa chaîne c&amp;rsquo;est assez rare, en plein IRONMAN c&amp;rsquo;est vraiment pas de bol. Je m&amp;rsquo;arrête, et SURTOUT je me calme, la première pensée était: &amp;ldquo;Je vais devoir abandonner 😭&amp;rdquo;. Des spectateurs venus en vélo courent vers moi pour m&amp;rsquo;aider, me donnent un dérive chaîne et une attache rapide, et me laissent faire ensuite parce que l&amp;rsquo;assistance extérieure est interdite sous peine de disqualification. Bref je repars ma chaîne dans le calme et en prenant le temps, les spectateurs continuent de m&amp;rsquo;encourager et me rassurer. J&amp;rsquo;en fini avec ma chaîne, les mains recouvertes de graisse, ces mêmes spectateurs étaient entre temps partis chercher de l&amp;rsquo;eau et des mouchoirs pour que je puisse m&amp;rsquo;essuyer les mains. Je leur dit merci au moins 15 fois tellement je leur suis reconnaissant, je suis tombé sur les meilleurs spectateurs du monde! Donc grosse dédicaces à Manu, Carole et aux autres dont j&amp;rsquo;ai oublié le prénom, du club de triathlon de Cannes (j&amp;rsquo;ai pas tout retenu j&amp;rsquo;étais quand même dans tous mes états 😅). Ils me disent que j&amp;rsquo;ai intérêt à finir la course! Je repars en trombe après avoir perdu un peu plus de 10 min, au moins la chaîne tient bon!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est parti pour la descente je me fais presque renverser par une voiture qui n&amp;rsquo;avait pas compris le balisage et les signes des policiers (gros dérapage et arrêt du vélo à 10 cm de la portière, ça fait bizarre quand tu arrives à plus de 60km/h). Je m&amp;rsquo;éclate dans la descente et rattrape beaucoup de monde, les gens utilisent beaucoup trop leur freins 😂.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je récupère un bidon sauf que je n&amp;rsquo;avais pas vu que certains étaient remplis de coca, la gorgée de coca que j&amp;rsquo;ai avalé sans savoir a été très compliquée, j&amp;rsquo;ai tout de suite senti mon ventre me dire que c&amp;rsquo;était pas une bonne idée. Sauf que je me retrouve sans eau jusqu&amp;rsquo;au prochain ravitaillement c&amp;rsquo;est à dire 17km&amp;hellip; et il est 12h, donc plus de 30 degrés. Je finis le vélo avec le ventre qui se remets doucement, mais aussi les premières sensations de déshydratation (et ça c&amp;rsquo;est mauvais signe!). Je pose le vélo, récupère mes chaussures et c&amp;rsquo;est parti pour 30km!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;course-à-pied&#34;&gt;Course à pied&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je pars à l&amp;rsquo;allure que je m&amp;rsquo;étais fixée, 3:55min/km, une allure que je tenais très facilement à l&amp;rsquo;entraînement. Je passe devant mon fan club 💛💚🧡💛 avec des supers jambes et pas vraiment de fatigue. Sauf que la température avec le bitume donne chaud! Les 5 premiers kilomètres sont bons, je ralenti un peu pour en garder sur la fin de course. Sauf que je sens mon estomac qui se rebelle pareil qu&amp;rsquo;après la gorgée de coca, et comme je n&amp;rsquo;ai pas pu boire pendant plus de 30min, c&amp;rsquo;est déjà trop tard. La boisson énergétique des ravitaillement m&amp;rsquo;écoeure donc je ne peux boire que de l&amp;rsquo;eau plate, donc le sel est manquant. Je rentre dans le dur les 5km suivants, et je commence à avoir sérieusement envie de vomir, impossible d&amp;rsquo;avaler quoi que ce soit. Et il reste 20km.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui me connaissent, la course à pied est quand même mon point fort, et je n&amp;rsquo;ai jamais eu de souci particulier (que ce soit digestif ou autres) pendant une course. J&amp;rsquo;aurai préféré expérimenter ça un autre jour que celui-ci. Je ralenti encore et jure de frustration (2eme gros mot de la journée ) parce que je sais très bien ce qu&amp;rsquo;il va se passer: je ne peux boire que de l&amp;rsquo;eau sans minéraux, ce qui ne me réhydrate pas suffisamment, je ne peux rien manger donc mes réserves de sucre vont arriver à zéro, et là ça va être le mur. Je commence le deuxième tour et bingo, le mur en pleine face. Je me retrouve sans force à 10 km/h, alors que mon allure d&amp;rsquo;échauffement est à 13 km/h, sauf que je n&amp;rsquo;ai plus du tout d&amp;rsquo;énergie. Je m&amp;rsquo;arrête sous les douches pour faire baisser la température, et mes chaussures sont complètement trempées, donc ma peau de pied devient molle, et donc j&amp;rsquo;ai des cloques, je suis plus à une douleur près 😅 je passe de la dépression, la frustration, la colère, le désespoir, la motivation en pensant à tous les encouragements de mes proches et les mois d&amp;rsquo;entraînement, mais quand le corps a dit qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a plus d&amp;rsquo;énergie on ne peut pas lutter. Mais bon comme je suis discipliné je me ferme et j&amp;rsquo;avance par petites étapes, en acceptant la douleur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je finis le deuxième tour (plus que 10km) et je me force  à prendre un gel, il faut tenter le coup! Ça passe, toujours des envies de vomir mais je m&amp;rsquo;accroche. Je prends un 2eme gel après 15min et je sens déjà le sucre qui fait son effet, je recommence à avoir une allure dans les 12km/h (que je trouve ridicule mais je reviens de loin). Je prends les jambes d&amp;rsquo;un bon coureur et on fait quelques km à 2, ça fait du bien. Je commence à entendre la voix du speaker au loin, c&amp;rsquo;est bientôt fini ! A 500m de l&amp;rsquo;arrivée (je crois) j&amp;rsquo;entends ma petite soeur m&amp;rsquo;encourager sur le côté et commencer à courir avec moi (en sandales 😂), une piqûre d&amp;rsquo;amphetamine de combat n&amp;rsquo;aurait pas eu plus d&amp;rsquo;effet 😂 je continue avec des larmes dans les yeux, la sensation est très étrange ! J&amp;rsquo;entends le mégaphone d&amp;rsquo;Audrey, vois Mélanie, Paola, Vincent, Félix et Esteban dans la foule et cours sur le tapis de l&amp;rsquo;arrivée avec une ambiance de fou! Je passe la ligne avec la fameuse phrase du speaker &amp;ldquo;YOU ARE AN IRONMAN&amp;rdquo; (si j&amp;rsquo;avais pu avoir une iron chaîne de vélo aussi 🤣🤣🤣), et voilà !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que la fin fut compliquée! Je suis quand même très satisfait dans l&amp;rsquo;ensemble, quelques erreurs qui m&amp;rsquo;ont coûté très cher, mais c&amp;rsquo;était mon premier IRONMAN! Je finis 178eme/2541 et 29eme/305 dans ma catégorie (Je suis dans les 10%!) ce qui est cool! Il faudra que je travaille certains points pour ne pas me faire avoir, sans ce coup de mou en course à pied j&amp;rsquo;aurai gagné plus de 30 min 😁 bizarrement je ne suis pas trop fatigué, et pas de courbatures, l&amp;rsquo;entraînement était donc suffisant ! Pour finir, merci à toutes les personnes qui m&amp;rsquo;ont encouragé, c&amp;rsquo;est un sacré facteur de motivation! Merci à mon fan club sur place, je suis sûr que les autres concurrents étaient jaloux 🧡🧡🧡🧡🧡 un gros merci à Rosalie de &lt;a href=&#34;http://www.libreforme8.com/&#34;&gt;Libreforme8&lt;/a&gt;, qui m&amp;rsquo;a accompagné pour toute la nutrition, à mes parents, mes soeurs et toute ma belle famille qui me soutiennent dans cette aventure, et ma petite soeur Chloé qui n&amp;rsquo;a pas hésité à courir en sandales sous les 35 degrés (mais je suis à peu près sûr que mes autres soeurs auraient fait pareil 🤣). Et bon inutile de mentionner ma femme Audrey, qui a autant subi mon plan d&amp;rsquo;entraînement que moi, et qui m&amp;rsquo;a supporté (dans tous les sens du terme) jusqu&amp;rsquo;au bout! Place au repos, avant le prochain défi!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
