<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>4 on Olivier Gerbron - Head of Devops @Karhoo</title>
    <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/publication_types/4/</link>
    <description>Recent content in 4 on Olivier Gerbron - Head of Devops @Karhoo</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="https://www.olivier-gerbron.fr/en/publication_types/4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IRONMAN Finland 2021</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-finland-2021/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-finland-2021/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish line 01&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run 01&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Swim 01&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-03.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike 01&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-04.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run 02&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-05.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish Line 02&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-06.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-06.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike 02&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-07.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-07.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Landscape&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-08.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-08.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run 03&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-09.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-09.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Medals&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-10.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-10.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Podium&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-11.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironman-finlande-11.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/5792455672&#34;&gt;Strava - Swim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/5792456435&#34;&gt;Strava - Bike&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/5792456065&#34;&gt;Strava - Run&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deauville 2020 Triathlon</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/deauville-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/deauville-2020/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-03.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Start&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-04.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/deauville2020-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4120804275&#34;&gt;Strava - Run 1/2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;strava.com/activities/4120804559&#34;&gt;Strava - Bike&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4120804326&#34;&gt;Strava - Run 2/2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;One week after the &lt;a href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ventouxman-2020/&#34;&gt;Ventouxman&lt;/a&gt;, here I am again for another race for the Deauville Triathlon on Sunday the 27th of September. It hasn&amp;rsquo;t been long enough to recover from the previous race, but you couldn&amp;rsquo;t miss an opportunity to race in 2020 as so many races were cancelled. That one was originally scheduled in June (and postponed in September), and I chose to do the Olympic distance:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1500m Swim&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40km Bike&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10km Run&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;On arrête tout de suite avec les &amp;ldquo;ah mais c&amp;rsquo;est facile pour toi c&amp;rsquo;est super court comme format&amp;rdquo; 😑. Une fois pour toutes, ce n&amp;rsquo;est pas une question de distance mais d&amp;rsquo;intensité. L&amp;rsquo;intensité de l&amp;rsquo;effort diminue avec l&amp;rsquo;allongement de la distance 🤓, donc plus c&amp;rsquo;est court plus l&amp;rsquo;effort est violent, donc c&amp;rsquo;est loin d&amp;rsquo;être plus facile. Faites le test, courez tranquillement pendant 40 min et courez à fond pendant 10 min, on verra lequel est le plus cool 😛.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref, vu les conditions du week-end dernier j&amp;rsquo;espérais un peu de soleil, mais la Normandie n&amp;rsquo;était pas de cet avis. Du vent avec de bonnes rafales toute la semaine, un bonheur. Le samedi avait lieu d&amp;rsquo;autres formats de course à Deauville (une distance découverte et une distance L), et l&amp;rsquo;organisation a dû annuler la natation vu la hauteur des vagues dans la mer. On croise les doigts (🤞) quand même mais le beau temps n&amp;rsquo;est pas annoncé pour le dimanche, on verra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui devait arriver arriva, arrivé sur place le dimanche, du vent et un peu de pluie, avec une mer toujours aussi houleuse, la natation est donc remplacée par de la course à pied (comme pour les autres épreuves), c&amp;rsquo;est donc le duathlon de Deauville finalement. Ce sera 3km de course à pied à la place de la nage.
Ce n&amp;rsquo;est pas aujourd&amp;rsquo;hui que j&amp;rsquo;essaierai ma nouvelle combinaison (je désespère). Je me réjouis quand même, la course aura lieu, j&amp;rsquo;ai un car entier de supporters 🥰, je vais enfin faire une course avec Benjamin (depuis le temps), j&amp;rsquo;ai reçu mon nouveau vélo la veille (même si je sais pertinemment que ce n&amp;rsquo;est pas une bonne idée de l&amp;rsquo;utiliser si tôt, mais au moins je le sais 😅), et il fera moins froid que sur le Ventouxman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dépôt des affaires dans le parc à vélo (j&amp;rsquo;ai bien mon porte dossard? Oui 😅), il y a beaucoup de sables et de petites dunes qui se sont formées à cause du vent, ça va faire mal aux jambes pendant les transitions, et ça met surtout des grains de sables dans la transmission du vélo (et ça c&amp;rsquo;est mal, surtout sur un vélo tout neuf 😭). Le vélo de Benjamin est à quelques mètres du mien, et on rigole en disant qu&amp;rsquo;on va pouvoir mettre nos blagues en oeuvre. Le premier arrivé dans le parc à vélo pour la transition pourra:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enlever la selle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Couper les lacets des chaussures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voler une des chaussures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dégonfler les pneus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cacher une barre énergétique dans une chaussure (ah non déjà fait)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;On s&amp;rsquo;amuse comme on peut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Direction le départ sur la plage, avec les 500 premiers mètres de la course à pied dans le sable, génial! Je commence à m&amp;rsquo;échauffer sérieusement, le début de course va être assez rapide et je prévois de faire les 3km en 3&#39;30&amp;quot;/km (environ 17km/h), pour ne pas laisser trop d&amp;rsquo;énergie avec le passage dans le sable et pour ne pas être trop fatigué sur le dernier 10km. L&amp;rsquo;organisation annonce l&amp;rsquo;ouverture des sas de départ pour dans quelques minutes, j&amp;rsquo;ai encore le temps.
Les concurrents sont censés se placer dans les sas correspondant à leur niveau, afin que chacun y trouve son compte, mais on sait comment ça se passe 😅.
Environ 15 secondes plus tard les sas sont ouverts (on a pas la même notion de &amp;ldquo;quelques minutes&amp;rdquo;), je me retrouve donc en pleins milieu de la foule, et je dois donc demander aux gens de se pousser pour pouvoir être dans les premières lignes. Parce que oui au bout d&amp;rsquo;un moment quand on s&amp;rsquo;entraîne on sait qu&amp;rsquo;on va avoir plus de monde derrière soit que devant, sans prétention bien évidement, et si on veut &amp;ldquo;faire sa course&amp;rdquo; et ne pas être gêné par les moins rapides, il faut se mettre devant.
Sauf que le sas est petit et qu&amp;rsquo;il y a beaucoup de monde, je me retrouve avec une bonne centaine de personnes devant moi, et je n&amp;rsquo;ose pas leur demander pour passer devant 😓
Il faudra vraiment que je me fasse violence pour les prochaines courses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le départ est donné (enfin pour ceux qui sont sur la première ligne 😓), 6 athlètes partent toutes les 6 secondes. C&amp;rsquo;est&amp;hellip; long. Quelques minutes plus tard je pars enfin. Le sable n&amp;rsquo;est pas trop mou donc on peut tout de même courir assez vite mais je reste prudent. Je double les gens que je n&amp;rsquo;ai pas osé doubler dans le sas, et on arrive sur le bord de plage, on peut enfin relancer. Il y a beaucoup de gens devant et je passe donc mon temps à slalomer pour doubler. Première partie finie en 12&#39;57&amp;quot; à 3&#39;36&amp;quot;/km de moyenne, un peu moins rapide que prévu mais le sable ralentit beaucoup, et au moins je n&amp;rsquo;ai vraiment pas eu l&amp;rsquo;impression de forcer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;attrape mon vélo et mon casque et m&amp;rsquo;extrais tant bien que mal des dunes pour rejoindre la sortie du parc à vélo, je saute sur ma selle et en avant! Le parcours vélo est assez technique avec de grosses bosses, pas un tracé que j&amp;rsquo;affectionne mais on fera de son mieux! J&amp;rsquo;avais prévu de faire environ 290 Watts de moyenne sur cette partie, puisque je savais que je pouvais tenir sur environ 1h et faire une bonne course après (cf la &lt;a href=&#34;https://app.ironmanvirtualclub.com/en/challenges/details/20-06-ironmanvr10championshipseries&#34;&gt;course virtuelle IRONMAN&lt;/a&gt; en Juin dernier).
Première difficulté après 2km, la côte de Saint Laurent avec 1km à 15% (le col du ventoux c&amp;rsquo;est facile à côté), je garde les yeux sur mon capteur de puissance, 400 Watts&amp;hellip; tout va bien 😅 Certains cyclistes me dépassent, je me dis qu&amp;rsquo;ils sont soit vraiment bons grimpeurs, soit qu&amp;rsquo;ils font une erreur. Ambiance de folie pendant la montée, on se croirait au tour de France!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je relance après la côte et reprends ceux qui m&amp;rsquo;ont doublé (et qui ont apparemment du mal à reprendre leur souffle ah ah ah 😁), parcours vallonné comme prévu et peu de portions plates pour se mettre correctement dans la position aéro (c&amp;rsquo;est à dire les bras sur les prolongateurs), mais je suis quand même super content d&amp;rsquo;être sur mon nouveau vélo et dans une course!! Un des bénévoles m&amp;rsquo;indique je suis 50ème, c&amp;rsquo;est bien j&amp;rsquo;ai dépassé du monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Après 10km, j&amp;rsquo;ai des sensations bizarres dans les bras en position aéro, et je découvre en me relevant que les prolongateurs se sont desserrés, c&amp;rsquo;est chaud. Le gars du magasin de vélo m&amp;rsquo;avait dit que ce serait normal que les serrages bougent un peu au début avec du matériel tout en carbone.
J&amp;rsquo;avais bien fait les réglages avant la course mais avec les dos d&amp;rsquo;âne et les trous dans la route c&amp;rsquo;était prévisible. Je me dis que ça va le faire, puis au bout d&amp;rsquo;un kilomètre je me dis que non, je vais finir par terre. Je m&amp;rsquo;arrête donc sur le côté, sors mon petit kit de réparation et resserre tout proprement.
Je me dis que j&amp;rsquo;aimerai bien qu&amp;rsquo;il ne m&amp;rsquo;arrive aucune aventure pendant un triathlon, au moins UNE fois dans ma vie. Mais ça ferait des rapports de course moins sympa.
Je repars avec plus de 2 min de perdue, je redépasse les gens que je venais de dépasser, et essaie de faire ma course correctement. Après 30km un des bénévoles me dit que je suis 30ème, c&amp;rsquo;est cool! La route est assez mouillée et il y a pas mal de feuilles par terre, il faut donc rester vigilant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le reste du vélo s&amp;rsquo;est fait sans encombre, même si j&amp;rsquo;ai eu du mal à garder une allure stable. Les quelques bosses font vraiment mal aux jambes et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression que ça va impacter la course derrière, donc je reste sur la réserve. Bonne fin de parcours où nous étions 5 coureurs avec à peu près le même niveau en vélo, c&amp;rsquo;était cool! Dernière descente à plus de 80km/h 😨 et on arrive de nouveau sur la plage de Deauville.
Je mange ma dernière barre énergétique à la datte (qui sera dans mon ventre et pas dans ma chaussure), elles sont vraiment très bonnes (et je les fais moi même, donc c&amp;rsquo;est encore meilleur). Beaucoup plus de supporters ici, j&amp;rsquo;entends ma mère me crier &amp;ldquo;Come on, that&amp;rsquo;s my boy!&amp;rdquo; 🥰🥰 et on remet un coup dans les pédales pour aller encore plus vite, parce qu&amp;rsquo;on est fier!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aperçois l&amp;rsquo;entrée du parc à vélo, je retire mes chaussures à l&amp;rsquo;avance, et je saute pied nus sur le sol en passant la ligne d&amp;rsquo;entrée du parc, 10/10 en style. Je rejoins mon emplacement en me disant que le parc est quasiment vide, c&amp;rsquo;est bon signe pour le classement. Je finis le vélo à 250 Watts de moyenne, donc loin des 290 Watts prévus, il faudra que je m&amp;rsquo;entraine plus sur des parcours de ce type.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je déboule sur la course à pied avec en tête une espérance de chrono de 35&#39; sur les 10km, les jambes vont très bien mais il y a beaucoup de vent et des passages dans le sable, ça va être dur de tenir la cadence. Je pars en 3&#39;40&amp;quot;/km (16,5km/h) et je commence à rattraper le peu de concurrents déjà sur la course à pied.
Je passe devant mes supporters 😍 (encore plus motivés que moi!), ça fait chaud au coeur! Première boucle de 5km (sur deux) passée en 18&#39;30&amp;quot;, l&amp;rsquo;allure est bonne malgré le vent. Deuxième passage devant les supporters (encore plus bruyants qu&amp;rsquo;au premier tour 😂), je rejoins un autre participant qui court à la même vitesse, et je décide d&amp;rsquo;accélérer sur le dernier kilomètre, j&amp;rsquo;ai décidément un peu trop géré la course 😐.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je termine la course à la 14ème place sur 1023, bon résultat malgré les erreurs que j&amp;rsquo;ai faites (mais qui font partie de la course), je sais maintenant que si je veux arriver près du podium, il faut prendre ses responsabilités. Bonne course dans l&amp;rsquo;ensemble, ce format n&amp;rsquo;est pas trop fatigant pour le corps donc ce sera un exercice à reproduire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois encore merci à mes incroyables supporters que sont ma famille, ça semble évident mais les encouragements sont tellement puissants dans une course. Merci à mon entreprise Karhoo et mon club de course à pied le LHSA pour leur support, et toujours Rosalie de &lt;a href=&#34;http://www.libreforme8.com/&#34;&gt;Libreforme8&lt;/a&gt;, qui m&amp;rsquo;a donné l&amp;rsquo;idée de ces supers barres énergétiques à la datte (entre autres!). Chapeau à Benjamin et à ses soeurs pour leur performance, ce fut un plaisir de faire cette course avec vous!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est temps de se reposer maintenant, 2021 va être chargée!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ventouxman 2020</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ventouxman-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ventouxman-2020/</guid>
      <description>







  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Run&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-01.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-02.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-02.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Friends&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-03.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-03.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Bike&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-04.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-04.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-05.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ventouxman2020-05.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4087023297&#34;&gt;Strava - Bike&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.strava.com/activities/4087022822&#34;&gt;Strava - Run&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Une année est passée depuis mon dernier triathlon à Nice (pour les championnats du monde Ironman 70.3 à Nice), parce que occupés
à être parents et qu&amp;rsquo;un virus a annulé toutes les courses. Un petit championnat tout de même avec les courses virtuelles Ironman
organisées en juin, mais très différent d&amp;rsquo;une &amp;ldquo;vraie&amp;rdquo; course.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bref me voici engagé dans la course du Ventouxman avec l&amp;rsquo;un de mes amis Matthieu, avec au programme:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 km de natation dans le lac de Lapalud&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;90 km de vélo, avec l&amp;rsquo;ascension du Mont Ventoux (donc un total de 2300m D+, c&amp;rsquo;est&amp;hellip; beaucoup)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 km de course à pied en forêt, avec 400m D+ et des passages assez techniques&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Avec un an de triathlon en plus dans les jambes, j&amp;rsquo;ai hâte de voir les progrès que j&amp;rsquo;ai pu faire sur le vélo, même si l&amp;rsquo;entraînement
fut loin d&amp;rsquo;être optimal. L&amp;rsquo;objectif était surtout de voir où en était la machine et de prendre le départ avec l&amp;rsquo;un de mes meilleurs amis (Matthieu), ça rajoute du plaisir et des souvenirs!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arrivés sur place la veille, le protocole anti Covid rend le dépôt des vélos plus rapide, au moins ça de gagné en énergie perdue à attendre.
Mon emplacement vélo est juste à la sortie de la natation, juste à côté des vélos des pros 😁, bon point quand on sort de l&amp;rsquo;eau un peu étourdi! Dernière étape, dépôt du sac pour la course à pied, et pendant la conversation, Matthieu me parle du porte dossard, et là&amp;hellip; je m&amp;rsquo;exclame &amp;ldquo;J&amp;rsquo;ai oublié mon porte dossard à la maison le ***&amp;rdquo;.
Matthieu rigole avant de se rendre compte qu&amp;rsquo;il l&amp;rsquo;a lui aussi oublié ah ah ah&amp;hellip; les deux gars super contents de faire la course ensemble et qui ne font pas bien leur sac.
D&amp;rsquo;habitude je suis un vrai militaire sur la discipline et la logistique d&amp;rsquo;avant course, ça m&amp;rsquo;apprendra à me relâcher.
Sauf qu&amp;rsquo;il nous en faut absolument un, on se rend dans les stands de la course, aucun porte dossard, on se dit donc qu&amp;rsquo;on va aller au Décathlon le plus proche.
Il est pas loin c&amp;rsquo;est cool, je dis en rigolant à Matthieu &amp;ldquo;Ce serait drôle qu&amp;rsquo;il y en ait plus qu&amp;rsquo;un&amp;rdquo; ah ah ah. Ah ah ah&amp;hellip; 😅 parfois c&amp;rsquo;est bien de se taire.
Je propose à Matthieu de se battre (en toute amitié) pour savoir qui aurait le porte dossard, mais il refuse en rigolant (parce qu&amp;rsquo;il sait très bien qu&amp;rsquo;il va perdre).
On demande au vendeur s&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;en ont pas en stock, la réponse est non forcément.
Direction le Décathlon à 20min de route, où on trouve enfin un autre porte dossard,sauvés!
Que de stress et d&amp;rsquo;énergie perdue&amp;hellip; On rejoint la maison pour se détendre et préparer les affaires pour le lendemain, avec nos compagnes respectives et baby 🥰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Départ de la course à 7h40, donc levés à 5h45, ce sera Pauline qui nous déposera sur le lieu du départ pour laisser baby dormir.
Deux oeufs, oléagineux et un café, petit déjeuner typique d&amp;rsquo;avant course, et on prend la voiture.
On se raconte qu&amp;rsquo;on a tous entendu l&amp;rsquo;orage pendant la nuit, il reste quelques grondements dans le lointain, mais la météo annonce juste un peu de pluie, pas très grave.
Je préfère cette température que la canicule que l&amp;rsquo;on avait eu sur l&amp;rsquo;Ironman de Nice en 2019. Arrivée au parc à vélo, on regonfle les pneus, on prépare les affaires.
Je rejoins Matthieu à son vélo et commence à mettre ma nouvelle combinaison de natation (que je vais ENFIN pouvoir utiliser dans une course).
Et en même temps commence une douce pluie, qui se transforme quelques secondes plus tard en averse, obligés de s&amp;rsquo;abriter sous les arbres! Les éclairs zèbrent de plus en plus le ciel, et on compte les secondes entre la lumière et le son pour constater que l&amp;rsquo;orage se rapproche de nous, pas bon.
L&amp;rsquo;heure du départ approche mais l&amp;rsquo;organisation temporise, en nous prévenant que l&amp;rsquo;orage devrait nous contourner. Vingt minutes plus tard l&amp;rsquo;organisation nous annonce qu&amp;rsquo;ils vont être obligés d&amp;rsquo;annuler la natation, l&amp;rsquo;orage ne se calme pas (la pluie non plus) et nager dans ces conditions est trop dangereux.
Normal, mais extrêmement décevant! Le départ sera donc à 8h15, avec seulement du vélo et de la course à pied. Le problème est que nous avons tous déjà donnés nos affaires d&amp;rsquo;après course, nous sommes donc pour la plupart sous la pluie avec nos affaires de course déjà trempées, et que l&amp;rsquo;on refroidit assez vite.
Quelques minutes plus tard, nouvelle annonce, les conditions au sommet du Mont Ventoux sont très dangereuses, orage, pluie torrentielle, vent à 100km/h et du brouillard, autant dire bien trop périlleux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La décision est actée de réduire le vélo à 75km et d&amp;rsquo;emprunter la montée par Maleucène, et donc de ne pas monter jusqu&amp;rsquo;en haut du Ventoux, dommage. La pluie se calme (mais il pleut toujours), et le départ commence finalement à 8h30. De nombreux participants préfèrent abandonner avant le départ, il faut vraiment se faire violence pour oublier le froid actuel et les conditions de course qui nous attendent.
Je grelotte de froid en m&amp;rsquo;approchant de la ligne de départ, je n&amp;rsquo;ai que ma trifonction (très fine) et mes manchons que j&amp;rsquo;avais prévu au cas où. Deuxième erreur de logistique, il faut tout prévoir pour une course en montage. Je passe devant Matthieu (les départ sont donnés par ordre de dossard croissant), et enfin les premiers coups de pédale, il est temps de se rechauffer un peu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai depuis peu un capteur de puissance sur mon vélo, qui me permet de très bien gérer mon allure. Pour les geeks des chiffres, j&amp;rsquo;avais prévu (avec l&amp;rsquo;aide du site &lt;a href=&#34;https://bestbikesplit.com&#34;&gt;bestbikesplit&lt;/a&gt;) de partir sur une moyenne de 250 Watts, que je savais pouvoir tenir plus de 3h et pouvoir faire une bonne course à pied derrière. Il fallait donc rester à 220 Watts sur les 50 premiers kilomètres puis monter à 280 Watts sur la montée du col. Je me cale donc à cette allure, bien posé sur mes prolongateurs. Les jambes ont bien progressé! Je roule entre 37 et 40 km/h sans difficulté, et je double beaucoup de monde. Les choses ont changé depuis Nice, je suis vraiment content! On enchaîne les routes assez plates, le début du parcours est vraiment roulant. J&amp;rsquo;arrive à rester calme bien que les jambes bouillonnent d&amp;rsquo;énergie. La pluie a un tout petit peu cessée, enfin. Première difficulté après 50km ça grimpe fort, je m&amp;rsquo;ajuste à 280-290 Watts et je me dis que ça passe facile. La pluie reprend de plus belle, encore plus fort qu&amp;rsquo;au départ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Première (et dernière parce qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y a que de la montée) descente un peu technique, passage que j&amp;rsquo;affectionne particulièrement. Sauf que c&amp;rsquo;est impossible d&amp;rsquo;aller vite, l&amp;rsquo;eau tombe tellement fort qu&amp;rsquo;il y a un torrent sur la route, je me prends beaucoup d&amp;rsquo;eau dans les yeux avec la pluie qui tombe et l&amp;rsquo;eau qui remonte des pneus, mes yeux sont réduits à deux petites fentes, et la visibilité est vraiment réduite. Pour courronner le tout, mes jantes en carbone (qui n&amp;rsquo;offrent déjà pas un super freinage) donnent l&amp;rsquo;impression de freiner dans le vide, je suis obligé d&amp;rsquo;anticiper plus de 100m à l&amp;rsquo;avance pour éviter de me retrouver dans le décors. Pas grave, c&amp;rsquo;est le jeu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On attaque enfin le plat principal, la montée par Malaucène. J&amp;rsquo;ai choisi de ne pas regarder mon compteur de kilomètre pour rester concentré sur les watts, je n&amp;rsquo;ai donc aucune idée d&amp;rsquo;où est l&amp;rsquo;arrivée, mais ça m&amp;rsquo;aide à rester dans le présent. On grimpe, on grimpe, la pluie n&amp;rsquo;arrête toujours pas de tomber, ça ressemble plus à du kayak que du vélo. Je suis plutôt bien, les jambes sont ok, j&amp;rsquo;ai chaud et je me nourris régulièrement. Sauf que quand on grimpe, la température descend, et on grimpe&amp;hellip; doucement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vers la moitié de la montée, je me rends compte que mes doigts sont plus proches du bleu que du blanc, et j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;avoir les bras et les pieds engourdis.
Pas vraiment une impression puisque 10min plus tard je me dis que je commence vraiment à avoir froid, alors que je monte toujours à 290 Watts (environ 90% de ma FTP, donc grosse intensité). Je vois le camion de la croix rouge passer, je pense que certains font de l&amp;rsquo;hypothermie. Quelques kilomètres plus haut, mon souffle fait de la vapeur d&amp;rsquo;eau avec le froid et la pluie, et je n&amp;rsquo;ai vraiment plus aucune sensation dans les pieds et les mains.
J&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;être en Normandie en plein hiver! La course se corse un peu, mais je vois une borne sur le côté indiquant la fin de la montée dans 5km, ouf!
Quelques coups de pédales plus tard je vois l&amp;rsquo;entrée du parc de transition, et je suis obligé de m&amp;rsquo;arrêter avant la ligne pour déchausser, impossible de desserer mes chaussures avec les doigts gelés.
Je cours tant bien que mal jusqu&amp;rsquo;à mon emplacement, je tremble de froid et j&amp;rsquo;ai du mal à calmer ma respiration. C&amp;rsquo;est la première fois de ma vie que j&amp;rsquo;ai aussi froid (et pour ceux qui me connaissent j&amp;rsquo;ai globalement toujours chaud). Je change de chaussures avec quelques cris de douleurs, et je m&amp;rsquo;élance pour la course à pied.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les 20km ont été réduits à 15km, donc seulement 3 tours de 5km. Première expérience de course à pied avec les pieds et les jambes gelées, franchement à éviter 😅 j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;être Forest Gump avec ses armatures métalliques lorsqu&amp;rsquo;il était petit. Mon souffle est toujours saccadé, je tremble pendant que je cours et mes jambes sont tellement froides qu&amp;rsquo;elles se contractent erratiquement, et surtout douloureusement.
Je suis obligé de faire des tous petits pas pour éviter les crampes et les douleurs. Bonne nouvelle par contre, le parcours est vraiment très cool, et le peu de coureurs m&amp;rsquo;indiquent que je dois être assez bien placé! 5km plus tard la chaleur revient enfin, et je peux enfin reprendre une vraie foulée. Je redouble les participants qui m&amp;rsquo;avaient doublés pendant mon tour de (ré)chauffe, je vais pas me laisser abattre!
Passage du premier tour sous les encouragements d&amp;rsquo;Audrey, Pauline et baby, ça ravigote! Deuxième tour avec de biens meilleurs sensations, et surtout une sensation étrange dans la chaussure gauche, parce que j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;elle est pleine de terre (logique puisque l&amp;rsquo;on court dans la boue). Puis je réfléchis et me souviens que pour préparer les transitions, je mets dans mes chaussures ce dont j&amp;rsquo;aurai besoin pour éviter de fouiller dans le sac. Je compte les barres énergétiques que j&amp;rsquo;ai dans ma poche dorsale (dattes et noix de cajou 🤤, une, deux&amp;hellip; Où est la troisième? Voilà voilà, c&amp;rsquo;est donc de la datte que je sens entre mes doigts de pied, et que je vois ressortir par les mailles de la chaussure, classe. Une bonne histoire à raconter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Troisième et dernier tour, je déroule et je me sens bien, un quatrième tour ne m&amp;rsquo;aurait pas dérangé, même dans ses conditions. Je suis quand même content d&amp;rsquo;en terminer, le froid m&amp;rsquo;a vraiment fait mal.
Je passe la ligne en 4h19 et finis en 49ème position. Nous étions 850 inscrits, seulement 530 ont terminé (entre les non partants et les abandons, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hécatombe).
Le niveau devant était vraiment élevé, j&amp;rsquo;aurai peut être gagné quelques places sans le froid, mais je pense que je suis à ma place. J&amp;rsquo;attends l&amp;rsquo;arrivée de Matthieu, qui a l&amp;rsquo;air vraiment serein, il a vraiment progressé aussi, c&amp;rsquo;est top!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une super expérience malgré les conditions dantesques, mon seul regret est de ne pas avoir pu profiter du paysage, parce qu&amp;rsquo;on ne voyait absolument rien.
Apparement je n&amp;rsquo;ai pas été le seul à avoir quelques mésaventures, puisque Matthieu a crevé. Après 5km de course 😆 Il faudra revenir! Place à la récup et à la prochaine course le week-end prochain (avec un PORTE DOSSARD!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enorme merci à nos supportrices (😍😍), à mon entreprise Karhoo pour son support, à mon club de course à pied le LHSA, et toujours Rosalie de &lt;a href=&#34;http://www.libreforme8.com/&#34;&gt;Libreforme8&lt;/a&gt;, pour ses conseils si efficace pour ma nutrition et mon hydratation. Et surtout merci à Matthieu d&amp;rsquo;avoir fait cette course avec moi, un super moment de partage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRONMAN 70.3 World Championship 2019 - Nice</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-703-wc-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-703-wc-2019/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;How I raced my first ironman&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IRONMAN Nice 2019</title>
      <link>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-nice-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.olivier-gerbron.fr/en/accomplishments/ironman-nice-2019/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;How I raced my first ironman in Nice&lt;/p&gt;








  
  


&lt;div class=&#34;gallery&#34;&gt;

  
  
  
  

  
  
  
  
  
    
      
    
  
  &lt;a data-fancybox=&#34;gallery-gallery&#34; data-caption=&#34;Finish line&#34; href=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019.jpg&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://www.olivier-gerbron.fr/img/ironmannice2019.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
  &lt;/a&gt;
  
  
  
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
